---
marp: true
theme: lection
paginate: true
---

<!-- _class: lead -->
<!-- _paginate: false -->

#

#

#


# Защищенные веб-системы

#

## OSINT. Часть 4.

## Активный сбор информации (продолжение)

#

#

#

#

#

##### Константин Володин


---

<!-- _class: oneline-invert -->
<!-- _paginate: false -->

# <!--fit--> Публичный дисклеймер


---

<!-- _paginate: false -->

# Публичная оферта

1. Информация несет __ОБРАЗОВАТЕЛЬНЫЙ__ характер, чтобы уберечь пользователей от утечки информации и чувствительных данных, а также повысить бдительность в защите своих данных.

2. Авторы не поощряют действия хакеров, которые действуют вне законов государства, также автор сам таким не является.

3. Я __%userName%__, проходящий данный курс, буду проводить исследование безопасности после одобрения перечня мероприятий в учебное время и непротиворечащее __УК РФ__ во внеучебное, а также буду __ЧИТАТЬ МАНЫ__ по ключам тулов, затрагивающие RPS, количество потоков, глубину исседования и т.п, способное на время остановить или препятствовать существенно работе исследуемой инфраструктуре.  ФИО. Подпись.


---

# План лекции

// TODO Content!)


---

// TODO Слайды!!)

---

<!-- _class: oneline-invert -->
<!-- _paginate: false -->

# <!--fit--> Live demo

---

<!-- _class: manylines -->

## Задача

Получить максимально возможную информацию о ресурсах c помощью активного сканирования

## Тулы и методы

1. Gobuster
2. dirsearch

```bash
dirsearch -h
dirsearch -u <url> -t 10 -s 1
```

- изучить возможности и флаги тулов
- применить)

## Ресурсы
- https://fastiraz.gitbook.io/doc/documentations/hack/nmap
- https://kmb.cybber.ru/


---

<!-- _class: lead -->
<!-- _paginate: false -->

# Благодарю за внимание!
